# Data Structure (4190.204): Sprint 2015

## 과제 주의사항

이 페이지에 있는 내용을 숙지하십시오. 그렇지 않은 경우 불이익을 받을 수 있습니다.

- 다른 사람의 소스 코드를 베끼는 것은 물론이고 봐도 안 됩니다. 참조하기 위해서 잠시 보는 것도 안 됩니다. 논의할 것이 있으면 말로 하고 코드는 서로 보여주지 않도록 하세요. 여기서 "다른 사람"은 이번 학기 수강생뿐만 아니라, 이전 학기 수강생을 모두 포함합니다.
- 위에 어긋나지 않는 범위에서 public domain에 있는 코드를 가져오는 것은 가능합니다. Public domain에서 가져온 클래스라면 클래스 시작 부분에 반드시 아래처럼 주석을 달아야 합니다.

        public class List {
            // copy from http://www... <-- "// copy from..."이라는 말이 반드시 있어야 함 
            private int itemNum;
            ...
        }

- 특정 메쏘드만 가져왔다면 해당 메쏘드의 시작부에 위와 같은 방식으로 주석을 달아야 합니다.

        public class Sample {
            private int itemNum;
            ...
            public method sampleMethod(....) {
                // copy from ... <-- "// copy from"이란 말이 반드시 있어야 함.
                ...
            }
        }

- 만일 public domain에서 가져와서 본인이 일부 수정해서 사용한 클래스라면 클래스 시작부에 반드시 아래와 같은 주석을 달아야 합니다. ※ 메쏘드의 경우도 마찬가지입니다.

        public class List {
            // modification from java.lang... <-- "// modification from"이란 말이 반드시 있어야 함.
            private int itemNum;
            ...
        }

- 여기서 public domain이라 함은 저자가 저작권을 주장하지 않기 때문에, 다른 이들이 자유롭게 변경·수정하여 사용할 수 있는 것을 말합니다.

**부정행위가 적발됐을 경우 원본과 복사본 구분 없이 모두 그 과제는 0점으로 처리하고, 최종 학점에서 한 등급이 추가로 내려갑니다. (예: B+ -> B0)**